一人一個儲唔到錢嘅習慣/陋習

去飲俾人情
買珍珠奶茶
不服來辯

買figure

食金拱門加大
食飯俾埋貼士

買牛熊
買5號仔

飲酒 買酒

溝女 搵左女神做女友 個個月揮金如土

食飯加3蚊飲凍飲

日日食薯片朱古力

為自己，為地球
飛咗佢

點解唔正正經經

賭錢

買股票

因為真係正 因緣黎到 就食左

成日換電話

點解冇人提俾家用

成日買電動工具
幾千幾咁買

飲威士忌

為自己為飛左佢姐, 為地球就唔好放生佢遺禍人間

杯肥仔水係同意嘅
俾人情比到變習慣
你係朋友多定朋有結婚次數多？

同意
特別是搬左出去住仲要俾果啲
衰啲講句就是愚孝
（有樓分例外）

賭波

賭

叫雞

未欠債前戒咗佢啦

因為無錢

呢個係陋習
網上講句祝福
或者私下約三五好友出來食餐飯、俾大家見下配偶就可以
無必大費周章
俾一二千蚊坐成晚睇馬騮戲

其實唔熟我會藉故唔去

all in 儲蓄保

貪平買d大跌既股

多每月既固定支出

捐錢

咩電動工具

比家用

課金

一年一次算唔算成日

M記加大

嫖賭

咖啡癮

呢度因爲賭錢而儲唔到錢嘅人
其實係咪真係想儲錢？

不服來辯

又用埋啲強國term

咁正常香港中文係點叫？

而家會玩幾舊就算 當睇波娛樂

食野

信用卡

做咩要儲錢?

叫飛雞

玩股票

食M記加大

炒股炒期

揸車

你以為咁講我就會羨慕

生存

玩攝影仲要做器材撚

每個聯賽日幾舊水
一個月都兩三千喎

的士

坐長途機一定要business

買樽裝茶1日1-3枝

呢個冇得輸

信咗麵麵

每月洗幾多？

砌高達模型
買股票
叫高級雞

唔去一樣要俾

食嘢 食嘢同食嘢

飛機杯都用咁貴

見到想食嘅嘢就買,明明屋企仲有成堆野未食

買零食

出限想課金

咩朋友咁人渣？
唔係通常一開始rsvp唔去就唔使畀咩

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

有機會總要試一次嘅千金散盡還復來

買名牌，由頭去到腳趾尾都係名牌衫褲鞋襪

DC/Uber返放工

其實係咩心態令你去換？

成日餐餐都對自己好啲

鍾意買衫

養車

間唔中就想食餐好，明明唔係咩特別日子都想食貴少少

食嘢食窮自己
儲幾多錢都食曬

唔會啦 我多數大賽或者d fd玩先一齊買 1個月玩唔過1000 不過都想再減少d

屌，呢個每個月最小燒2000

+1

拍拖

有樓分例外？
你屋企人對你嘅教育都幾失敗
教到你錢大過親情

養車

利申：無女，成日質疑自己養嚟做乜

又傷身又傷金，打飛機咪幾好

我日日都係飲公司部咖啡機沖出嚟嗰啲

課金
呢十幾年嚟課金啲錢肯定夠10萬

中出多佢幾次

圍返條數

日日都想買嘢
無嘢買就去吓$12店

珍珠奶茶 agger

叫雞 揼骨 雀仔按摩

算
利申三四年先換一次

算
唔應該因為出新機就買，明明而家呢部仲好地地
除非真係有啲好impress到你嘅新嘢啦

玩mmorpg

傻西左咩你, 連登仔話要月月清, 及時行樂

網友：鼓勵不存錢 做月光族 15K已足夠

後生仔點解要儲錢？

搭的士

出黎租屋住

Call Chicken

炒股以為自己儲緊錢
豬撚曬

買利物浦

我都有凍檸茶癮
好似平D

唔飲水飲梳打水

課金 飲酒 買牛熊

你當買菜咩

打機課金

如果我搬左出去住
我會探佢地囉
請佢地食下野
請佢地去近近地嘅旅行
而唔係每月付出一筆錢俾佢生活
講左，除非付出筆錢是投資用途，例如我幫手供樓，層樓最後是我嘅
咁算唔算錢大過恩情
我屋企人就係知年輕人無錢
如果要收家用即是呃殺佢地嘅未來

邊度揾高級雞

捐錢比大戶

因為要維持生命

港共

坐巴士

如果真係靚女，大把人包

煙酒賭波

腎者之石
建議師兄飲番多d水

嫖妓

拍拖
凍飲
網購

銀行買股票

買零食
買貓零食
買貓產品

Call g

呢個抵你死

大家都係苦主
不用分那麼細

課金玩垃圾手機驚

諗起 食煙

去7eleven買domdom

每日一杯咖啡
咖啡隱太勁

有幾高級？

tsla

忍唔住叫雞

買domdom

都係過度吃喝玩樂
諗返轉頭其實無乜需要

中出佢 有左就係你嘅人喇

食好撚多野

租私樓

佢好大洗 食野要食好野 男人賣單係愛佢表現
帶佢出街係威 好多男仔昅到定灑型留口水
養佢要月月清 定我放棄好

食金拱門比貼士？

臨返屋企前梗係要篤串燒賣食返啲嘢先返屋企

真，一日一餐咁計唔加20日就可以賺多一餐

真係要like

買衫買鞋
買碟CD
買垃圾擺設
買勁多杯碟

生仔

你都傻既 飛左佢 下個受害者就會出現

買草

好鍾意買護膚品

call g

你有冇同佢講過你嘅情況先 冇就唔怪得佢
有嘅就 你諗下佢愛唔愛你啦

買電話俾女仔
iphone換閪窿

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

【借錢梗要還】80後欠卡數329億 95後卡數更激增近六成

家用 租屋

行街必買珍珠奶茶/水果茶
去759 買零食

搭的士返工

你叫雞叫到眼盲?

入八達通

進修，考完一張cert 又去考下一張

旅行，食buffet，買av

玩fgo

如何戒珍珠奶茶

中左商家佬計
一到大時大節WEEKEND 仲要諗去邊消費
難怪供養到仆街買車買樓

未埋單就應該佢自己搵 AA制 如果唔係建議早d飛撚左佢 玩完就算 或者叫雞算

貼錢返工呢下慘

呢個邊算係陋習啊

金拱門不了

same
加多支野飲
咁就廿幾蚊

屋企嗰隻嗰行收咗皮無嘢撈又轉唔到行要我比一半佢

供樓
(其實都唔關事 有時真係買得过多垃圾大洗左)

遲到搭uber/的士返工

買書

我換mon換到窮 半年三次

做IT 狗就係要不斷進修

2180 0000

變左第二個受害者出現姐

草

賺唔到錢

買衫褲鞋襪
利申：絲

Staycation
Sorry仆次野千幾二千蚊係好抵好正常

為左訓多一陣，搭的士/ uber返工。

舊錢擺銀行唔識攞黎買股票

好鐘意飲嘢 仲有睇書

食屎啦！仆街仔😡

Ching我都係，雖然未夠10萬

衫同護膚
過左25碎之後真係慳唔到護膚

暗瘡肥婆

交稅

買煙仔食

真所以仲有買肉錢
不過認真，就算皮膚好好都要keep住做早晚保養
尤其25歲後絲

見到做折/b1g1就好想買野
心情唔好就想食好野 食野唔會虧待自己

拍拖...

反而覺得係睇你細個屋企人對你好唔好
是但養就緊係唔俾
但屋企人好錫你既都會俾既

入左hot toys坑好似燒錢咁

呢個post 好警世

真，3蚊3蚊咁飲法，去轉日本都夠

唔記得有幾耐無食金拱門，好想食但又唔想食藍店

買左儲蓄保
買左人壽
5G上網
上網用無限plan
捐錢
做facial
做gym

單身 少出街 唔鐘意買野同食好野

但衰賭錢

養魚

食飯

買SM刑具，用完又掉，掉完又買

捐星火
p.s.好習慣

買衫買鞋買化妝品買護膚品
打機睇書

賭股票

做左全服第一未

行街行得太多
會見到多減價 就好易買野

賭馬
月頭就輸哂所有錢

我意思係玩咁多個驚
總共課咗過十萬
CSO, 跑online, crash of clans同神魔嗰啲都計

中

養太多貓狗日日返到屋企R開罐

叫雞 同被雞叫

怕腥

買唱片
儲波鞋

俾家用

開波前買上盤
半場double大法追追和反cup
埋單輸1k

靚女：我有俾你屌架！

即刻駁嘴

+3 飲凍飲

我自己都唔知

一買要買夠12件

工時長

兩餐要喺街食
驚遲到扣勤工有時仲要飛的
食飯搭車唔見幾千
在職貧窮

買GAME/FIGURE/CD/書(9成冇開就收埋)
睇演唱會

罷鐵之後,放工行去巴士站都會吉串魚蛋食

堅持到唔食扑嘢家同美心，但金拱金真係忍唔到

比千幾蚊同ptgf拖手

有收集癮好難唔窮

真 每禮拜洗幾舊

放工日日經過啲櫥窗就會跌錢

Apple

去旅行，去就開心，要找數就

其實一年去一兩次唔會話真係洗好多，反而平時好多生活習慣唔覺唔覺其實洗好多

打機課金一定係，剪開頭髮個師傅話佢每個月都最少課1-2000，有時過份D會課5000都有 真係好誇張
同埋出入全部taxi / uber都好貴，識人去邊都係call uber，但本身唔係有錢

挑機?

如果啲樓跌到50萬都冇錢買

當初養大我佢地有比錢
當係還錢啫
利申冇比好多

係街上望到人地著貴價炒款，例如 yezzy 2 全黑但閃銀鞋帶，就心思思想擁有

發覺身邊真係好多人對理財冇概念 先唔講買唔買樓，好多人突然有咩事要拎十萬八萬出黎都拎唔到跟住就走去借錢，再慢慢分期還

叫佢儲下錢就話儲錢都買唔到樓，儲黎做乜 都費事再講落去

成日買衫，1個月gel1次甲

好彩我已經好多年冇呢啲心態

諗起以前跟風買red wing就覺得好on9

當你搬咗出去自己住，d 生活洗費全部都係自己 + 一年去一兩次日本嘅洗費就會好多

買衫 好有罪惡感 但係又停唔到

綜合：

賭錢 (包括牛熊、股票)
食煙
叫雞
飲酒
養車
租樓 （有爭議性）
俾家用（同屋企人住嘅話有爭議性）
去飲俾人情
食好西
飲珍奶
飲貴價咖啡
飛的/Uber
課金打機
買貴野溝女 （溝到同溝唔到都計算因為已付出金錢）
年年換新電話
儲物（波鞋、唱片、Figure）
做Facial
購物 （買非必須品）

仲有 Metal Build

買hagendaz食
好撚貴
但又好想食

識節制其實無事
一個月買唔超過4舊 豬咗就算

真 當睇波 同d fd如果買就會跟少少當吹下水

樓主覺得租樓同同住俾家用是可以

講租樓：大把人想二人世界但買唔到樓，租樓是唯一選擇，無可厚非

講俾家用：係度食係度住，點都有返啲補貼，三四千蚊就好合理

幾千個朋友日日都有人生日，個個生日都食飯買蛋糕送禮物。

洗咗咁多錢
緊係食盡佢啦

買郵票

佢仲大食過我 每日返工都好虧

買車養車玩車

其實呢啲嘢都係構成生活嘅一部分

真係要深究嘅話，儲唔到錢係因為資本主義嘅漏斗式壓榨。只要令你儲唔到足夠大嘅資本，你一日都係被壓榨嘅無産階層。

就算有資本有被動收入，十年一個大浪都有機會收皮

red wing可以著好耐喎，反而啲布同膠整嘅波鞋成千幾一對著一年就殘

買condom

好多嗜好，中意學呢樣學嗰樣

找卡數找咗3分1糧

幾舊水買雪糕機，買煉奶同忌廉
食到你癡肥都得

點解咁多人長期消費一樣野，但係唔會嘗試用一個更慳錢嘅方法達到目的

定係一定要岀街食

幾個月換一次底，一次幾舊

做facial

租樓視乎情況可以個更慳錢嘅alternative
學上面話齋酒店爆房一晚都千幾

叫foodpanda

去日本(去旅行)
追星

買埋D唔等洗既野
最近想買新運動錶

睇到38樓先見到呢個，上面37個都唔打機

平時死慳死抵 諗過度過
買貴價野就突然無左個concept

買股票好似唔係錢咁

誠哥可唔可以諗諗收購金拱門

冇申請公屋

交租

呢個真係重衰過hot toy
明明隻隻都咁上下樣

仲要hot toy 通常會升值 但mb未必會升

給開司一罐啤酒

手機game 課金

買珍珠奶茶當你一日一杯都係31*40
1240有幾大影響
定係你一日兩杯?

玩車
啲人無錢都去玩

做觀音兵

去日本旅行搞到上唔到車

有女朋友

疏到唔疏/好耐冇聯絡又唔係關係好嗰啲丟左當睇唔到咪算
會打黎屌鳩你咩唔通

做gym

唔讀書

酒係用嚟賺錢喎ching

每日放工點都要搵啲嘢買
然後先返屋企食飯
零食/鞋/衫/日用品又好
可能係減壓方法

買匯豐

買OXY

買咖啡

我食開加6蚊

買耳機，尤其係custom

鍾意請收入比自己少嘅朋友食飯
成日諗 "缺嘅係大錢 都唔差嗰少少啦"
"朋友搵得少 唔捨得食餐好"
結果係食餐好嗰啲都係我埋單
歷年來請朋友食飯應該用咗超過五萬蚊

買 Condom

好中

買名牌

有咩錢使

點解大家咁多野買 成日想消費都唔知買咩好

餐餐叫凍飲 有時加4蚊都照要

叫外賣返工唔帶飯

同媽咪麵搭同一條船

搭Uber

敗game，為食

叫雞唔打丁

不經不覺就無曬

啱
人生得一次
錢財身外物

飲完要搭的士呢？食果餐飯酒貴過餸

買左唔多著既 衫褲"鞋"

晚飯出行食

買港股

係屋企飲。

飲啤酒
大食

買睇好既公司＝投資，乜鳩都唔知走去買＝賭錢

凍飲加2蚊

將來睇醫生啲洗費貴啲

飲酒每次幾百再加的士錢

成日食宵夜

你餐餐飲真露就係， 你掂紅酒又去另一個境界。 啤酒又飲撚到痛風， 大酒買窮你。 當然，喺屋企飲係最化算。

一年買最少一次Apple機

成日strong hold

先洗未來錢

好正

買月餅

same
一齊努力堅持呀!

一有壓力就鍾意買嘢
而且係鍾意買嘢俾人（屋企人/男朋友）

steam

我會食埋你地嗰份

成日辭職唔搵工 唔見底都唔打開個jobsdb

去旅行/ staycation/book房
飛的

覺得出街好危險
日日留喺屋企
根本搵唔到錢何來儲錢

一唔開心就買野 一覺得空虛就買衫 買到成屋都係又唔係著

自己煮好好多

PTGF?

冒險樂園

究竟一個有返開工人工唔低既人戶口連十萬都冇概念係點

Buy iphone

珍珠奶茶真係戒唔L到🤦🏼‍♀️

捐俾手足，盡幫

人情都係拎十蚊買份蘋果日報放入去姐

個個都係為條仔/女同亂買嘢

一句講哂 生存啦
如果你唔做以上嘅野
係， 會有d 錢
但人生又有咩意義

成日揼邪骨/叫雞 一次都3/400

飲野
買野
賭錢

最近又鐘意買lego, 喺外國網站訂散件自己砌, 運費就好撚貴 一次都幾百蚊

叫隻雞?

今日一出糧即刻比左但有幾間樓留比我

買錶

有冇閪都舔埋

145蚊買比亞迪
2蚊買鐵塔
144蚊買舜宇
11蚊買因航
17蚊買石药

幫襯黃店

on9 你整到同haagen dazs一樣味咩

正價搭黨鐵

一個月洗幾多錢？

用轉運囉，運費平好多

日日用除返均一日幾蚊
唔常用嘅野先貴

好多人鐘意死頂，為左同同事social 日日食七八十蚊個lunch

九龍區寫字樓樓下up dup 餐廳都見過加6蚊，真係好過去搶

買碟買酒買書
精神鴉片
合法毒品

呢個真
一見到就買

學生
GYM
ITUNES 2TB(太多文件/相 save)
Netflix (屋企人 share)
Apple Music (屋企人share)
蘋果新聞

轉運係點搞? 會平幾多?

啲subscribe payment 真係好on9

聽歌直接買歌，storages 砌nas長遠計一定平過逐個月俾

親友結婚比人情

食野唔睇價錢

買condom打飛機先最嘥錢

condom 業務用嘅好平喎
搞嘢就話畀錢買個靚啲啫

打飛機都可以搵靚condom自己享受吓啫

打飛機搵個靚飛機杯好過啦

用condom先最真實
反正啲人𨳒閪戴套，實制上都係𨳒緊個套

其實有好多
俾家用
買儲蓄保
買鏡頭
被迫慶祝父親節母親節父母家姐生日
（每人食成四五百，仲要買酒店蛋糕有次仲食成過千）

股票都算？

自己帶飯慳好多
D同事又唔啱傾
貼錢買難受

因為條女

成日嗌foodpanda

買珍珠奶茶
周街見到野都想買黎食
買衫 護膚品
屌成份糧就咁冇晒

食野飲野
本身其實夠飽，食慣密啲多啲就返唔到轉頭
平均4個鐘一餐full meal